1905 aasta Juuni kuu 15 päewal ilmusiwad ette Krootuse Wallast talupojad Juhan Märdi poeg Wisnapuu ja Kornelius Jaani poeg Juust ja palusiwad allseiswad hästi läbi mõeldud ja kokkuräägitud lepingud kinnitada
Kornelius Jaani poeg Juust rendib ühe poole wakamaad Zähna № 5 talu maast Juhan Märdi poeg Wisnapuu käest ja maksab iga aasta kuus (6 r.) rubla renti; maa tükk on Waiko-Järwe talu maa weeren ja mõisa Säbaliso metsa weeren. Metsa warjamine ei puudu Juhan Wisnapuule. Tuhat üheksasada neljandamal aastal, kahekümmne kolmandamal aprilil wotab Kornelius Juust poole wakamaad wastu kahekümne wiie aasta piale ja Kornelius Juust teeb ise sinna tare peale ja Kornelius Juust peab iga aasta maksma kuus rubla esimesel aprilil ära; kui renti ära ei maksa selleks tärminiks, siis wõib Juhan Wisnapuu kontrahi tühjaks tunnistada ja peab Kornelius Juust tare maa pealt ära wedama ja selle maatüki omanikule Juhan Wisnapuule tagasi andma. Kornelius Juust ei tohi ilma Juhan Wisnapuu lubata maad kellegile pruukimiseks anda. Kui Kornelius Juust ehk tema asemik, maa omaniku Juhan Wisnapuud teema asjade warguse ehk muu asjade läbi kahju teeb, siis wõib Juhan Wisnapuu oma kontrakti selle maa. tüki rentimise kohta tühjaks tunnistada ja peab Juust oma tare maa pealt ära wedama, ning peab Wisnapuule maa kätte andma. Kornelius Juustile jäeb õigus renditud maatüki pealt ühes oma tarega iga aasta wälja minna ehk teisele selle lepingu järgi oma tare müia, rendi õigustega, mis selles kontraktis lepitud maa tüki kohta.
Johan Wisnapu [allkiri]   J Just [allkiri]
Üks tuhat üheksa sada wiiendamal aastal Juuni kuu 15 päewal on Krootuse wallakohus ülewal seiswad lepingut, mis talupojad  Johan Märt poeg Wisnapuu ja Kornelius Jaani poeg Juust oma wahel tehtud, Krootuse wallamajas kinnitanud, mis-juures Wallakohus tunnistab, et lepingu osalised Wallakohtule isiklikult tuttawad, et neil seaduslik õigus aktisi teha ja et Kornelius Juust ja Johan Wisnapuu selle sealpool seiswale lepingule oma käega on alla kirjutanud.
Kohtu eesistuja J Kuhi [allkiri]
Kirjutaja Ckuddo [allkiri]
